\RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[twoside=true,%
               paper=portrait,%
               paper=108mm:175mm,%
               pagesize,
               fontsize=11pt,%
%               BCOR=6mm,%
%               DIV=11,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
%               areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
\areaset[10mm]{63mm}{135mm}
\usepackage[noinfo,cross,width=118mm,height=185mm,center]{crop}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Crimson Roman}[%
BoldFont = Crimson Bold,
ItalicFont = Crimson Italic,
BoldItalicFont = Crimson BoldItalic]
\setsansfont{Crimson Roman}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            bookmarks=true,
            pdfauthor={$author-meta$},
            pdftitle={$title-meta$},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%     \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%         \draw[red!40!white, thin]%
%              (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%              (current page.north east);%
%     \end{tikzpicture}%
%     }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
\usepackage{vgrid}
%\usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
%\linenumbers
\usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
\colorstretch
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\sloppy
\flushbottom

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

$if(title)$
\title{$title$$if(subtitle)$\\\vspace{0.5em}{\large $subtitle$}$endif$}
$endif$
$if(author)$
\author{$for(author)$$author$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
\date{$date$}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
%\ihead{}
%\chead{}
%\ohead{}
\lehead{\normalfont\footnotesize\sffamily\textsc\runtitle}
\rohead{\normalfont\footnotesize\sffamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\scriptsize\sffamily}

% Paramètres pour le sommaire
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber
]{section}{section}
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1em]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5em]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5em]{section}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
\renewcommand*{\partpagestyle}{empty}
\setkomafont{part}{\normalfont\LARGE\sffamily\textsc}
\setkomafont{chapter}{\normalfont\Large\sffamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\large\sffamily\textsc}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\centering}
\renewcommand*{\raggedsection}{\centering}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-4\baselineskip plus 1pt,afterskip=4\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-2\baselineskip plus 1pt,afterskip=2\baselineskip]{section}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\Large\sffamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}

% Style des paragraphes
\PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% Séparation des paragraphes (un astérisque)
\newcommand*{\asterisque}{\vspace*{1em plus .5em minus .5em}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace*{1em plus .5em minus .5em}}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\usepackage{scrextend}
\deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark.\space}
% Transformer les notes pour les mettre à la fin
\usepackage{enotez}
\let\footnote=\endnote
\setenotez{backref=true,totoc=false,counter-format=arabic,list-name={Notes},list-style={custom},mark-format={\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript}}
\DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
  heading = \chapter{#1},
  notes-sep = .3\baselineskip,
  format = \footnotesize,
  number = \enmark{#1},
  number-format = \footnotesize,
}
% Footnotes size
%\setkomafont{footnote}{\normalfont\tiny\sffamily}

% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Spécificité pour le monument (illustration au verso)
\usepackage{atbegshi}
\usepackage{ifoddpage}
\newif\ifimpair
\AtBeginShipout{%
  \ifimpair
    \checkoddpage
    \ifoddpage
    \else
      \thispagestyle{empty}
      \mbox{}
      \clearpage
    \fi
  \fi
}
\newenvironment{impair}{%
  \impairtrue
}{}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% For letter-spacing
\directlua{dofile('letterspacing.lua')}

%Les pages de titres et une page avec copyright

\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

\thispagestyle{empty}

% Phrase miroir
\begin{textblock}{}(10,157)
\raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
{\tiny Si fractus illabatur orbis, impavidum ferient ruinæ.}}
\end{textblock}

\clearpage

% Page de faux titre
\begin{titlepage}
  \begin{center}
    \vspace*{2.7cm}
    \sffamily\Large\scshape\runtitle
  \end{center}
\end{titlepage}

\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Page de titre
\begin{titlepage}
  \begin{center}
    {\sffamily\scshape\LARGE \runauthor\par}
    \vspace{\fill}
    {\sffamily\scshape\Huge \runtitle\par}
    \vspace{\fill}
    \includegraphics[width=2.0cm]{./gabarit/impression.jpg}
    \vfill
    {\sffamily\scshape\large abrüpt\par}
  \end{center}
  \clearpage
  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{center}
  \footnotesize \noindent \textcopyright~ABRÜPT, 2018.\\
  \noindent Cet ouvrage est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution --- Pas d'Utilisation Commerciale --- Partage dans les Mêmes Conditions~4.0~International~(CC~BY-NC-SA~4.0).
  \noindent Nous avons néanmoins une lecture adaptative de cette licence (\urlsansespace{https://abrupt.ch/partage}).
  \end{center}
\end{titlepage}

\thispagestyle{empty}
\null\newpage

% Le corps du texte
\begin{impair}
\cleardoublepage
$body$
\cleardoublepage
\end{impair}

% Les notes de fin
%\pdfbookmark[0]{Notes}{notes}
\printendnotes

\cleardoublepage

% Fin du livre
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\footnotesize
\noindent La matière papier résonne en l'antimatière numérique, l'information identique se multiplie, elle découvre sa gratuité, et ce livre trouve son écho en son antilivre.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.ch/antilivre}
\end{center}

\bigskip

\begin{center}
\footnotesize
\noindent Le mot se disperse dans l'obscur, et il ne nous reste plus qu'à jeter des livres au monde pour manifester rêves et hurlements.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.ch/manifestes}
\end{center}

\bigskip

\begin{center}
\footnotesize
\noindent La continuité de cet ouvrage se fabrique sur le réseau.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.ch}\\
\noindent\urlsansespace{/dimension-ruine}\\
\noindent\urlsansespace{/le-monument-infini}
\end{center}


\AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{center}
    \tiny \seqsplit{01001001011000110110100000100000011001101100001110111100011100100110001101101000011101000110010100101100001000000111011101101001011100100010000001110111011001010111001001100100011001010110111000100000010001110110111101110100011101000010000001101110011010010110001101101000011101000010000001101100011011110111001100101100001000000111011101100101011010010110110000100000011101110110100101110010001000000110111001101111011000110110100000100000011000010110111000100000011001000110100101100101001000000100011101110010011000010110110101101101011000010111010001101001011010110010000001100111011011000110000101110101011000100110010101101110001011100010111000101110}
  \end{center}
  \vspace{\fill}
  \begin{center}
  \footnotesize
    Version : 1.0\\
    ABRÜPT, Internet \& Zürich\\
    Colophon : \urlsansespace{https://abrupt.ch/colophon}\\
  \end{center}
  \vspace{\fill}
  \begin{center}
  \footnotesize
  \noindent Imprimé en Allemagne\\
  \noindent ISBN : 978-3-0361-0003-6\\
  \noindent Dépôt légal : deuxième trimestre 2018
  \end{center}
}

\end{document}
